港共回應美國：全力配合共產黨反美方措施 已為港人選好邊站好隊；鄭若驊：無畏無懼

特區政府強烈譴責美國國務院報告作無根據指控

美國國務院向國會提交的報告，指美國政府正式警告國際金融機構，不要同壓制香港民主自由而被美國制裁的10人進行業務往來，否則亦會很快面臨制裁。特區政府發表聲明，強烈反對報告，指是美國霸權主義的又一例子，強烈譴責報告對特區作出毫無根據和不負責任的指控，批評美國近月愈來愈明目張膽地干預香港事務，行政長官與其他被美國針對的官員已明確表示無懼任何威嚇，繼續無畏無懼地在香港依法履行維護國家安全的職責。特區政府全力支持國家對美方採取的反制措施，並會全面配合執行，亦會透過不同途徑維護香港的利益。

對於美國國務卿蓬佩奧，日前再表態支持12名被內地以涉嫌偷越邊境罪逮捕的港人，聲稱他們無觸犯任何罪行，只是相信每個人都應享有自由和不可剝奪的權利，特區政府表示感到驚訝，強調12人是通緝犯，在香港涉嫌干犯多宗嚴重罪行，促請美國停止干預屬中國內政的香港事務。

律政司長鄭若驊表示，《港區國安法》有效防範、制止和懲治危害國家安全的犯罪，維護國家主權、統一和領土完整，訂立有關法例是國家行使主權的行為；美國的所謂制裁，企圖公然插手香港事務、干涉中國內政，不單是雙重標準，更是違反國際慣例；她一直都是依法和專業地履行職責，有國家作為強大的後盾，她會更加意志堅定，無畏無懼地執行工作，強調所有愛國愛港的人，都不應助紂為虐。

原文網址：

渣ga.... 以為佢會通緝蓬佩奧話分裂國家、犯國安法etc

助紂為虐

點解仲唔派3萬犬隻去美國捉人犯國安法